李怡 - 請記住6.12是轉變關鍵

世道人生：示威行動新的一波 - 李怡

林鄭的傲慢「道歉」，再次激發主導6.12行動的多個反送中Telegram群組反彈，連登時事台出聲明，大專學界作呼籲，指政府若不在今天下午5時前回應四大訴求，就在明天上午7時開始將行動全面升級，展開「守護我城，遍地開花」全港不合作運動，「不排除會以更強烈的方式抗爭」，呼籲市民包圍政府總部。在國際社會極度關注下，且看警方是否用6.12同樣的「適當武力」。

我的一些朋友不同意拙文表示不堅持林鄭下台，認為她偏執、剛愎自用，絕不能讓她再執掌權力。但所有年輕群組已經在訴求中把要求她下台刪除。在仍然是北京欽點之下，特首換人會給保皇黨一個喘息機會。年輕群組的四大訴求是：撤回逃犯修例、釋放抗爭義士、撤銷暴動定性、追究警察暴行。

林鄭堅決不講「撤回」，即不承認推出修例是錯的，只認為是工作做得「不足」，即「解說不夠」。這與市民的認知相反。市民是經充份了解後才會走上街頭反送中。幾乎全港市民認為是錯的事，政府仍然硬說沒有錯。不知道這個政府還怎麼取得市民信任？

從6.9百萬人遊行而政府仍然堅持修例，到15日政府宣佈暫緩、16日致歉，這個初步成果是怎樣達致的？如果6.9遊行後市民回家，第二天照常上班上學，會有這個成果嗎？當然不會。抗爭者關鍵的一擊是12日的行動。

6月10日凌晨起，年輕人通過Instagram、連登討論區，特別是Telegram廣傳訊息，邀請反送中人士加入Telegram群組，而且分類鮮明，由哨兵組、文宣組、物資組、戰略組，以至中學生組、基督徒組不等。由於人數眾多，其後更出現18區群組，分工合作。當中規模最龐大的一個Telegram群組，高峯期超過三萬人加入。行動的目標是阻止立法會通過《逃犯條例》修訂草案，而最有效直接的方法是「佔領」——不單佔領添美道、夏慤道，更要佔領立法會示威區，進而佔領立法會大樓，令議員們完全開不成會。

接下來就是許多影片拍到的12日發生的警民衝突。年輕示威者抱着不怕坐牢甚而不怕死的決心抗爭。但想不到的是，警方對即使是和理非的示威者甚至記者也施加暴力。接下來，林鄭和一哥宣佈是暴動。因此，是示威者的暴動，還是警方的過度和卑鄙的暴力行動呢？這個定性，是關乎12日行動的正義性的確認，也是對反送中正義性的確認。很明顯，林鄭政權儘管假惺惺道歉，在這個根本問題的認知上仍然站在示威者和市民的對立面。

儘管CCTVB沒有播放警察施暴的影片，但有關影片已經在網上廣傳，昨晚開始又在各社區播放。警察是市民每天直接接觸且接觸最多的政府人員，警民關係是社會穩定的最重要基礎。如果市民普遍視警察為「黑警」，政府的管治也就很困難了。

絕大多數市民對6.12示威行動的肯定，及對林鄭死硬和警方暴力的反感，觸發了200萬人的遊行。國際媒體對6.12和6.16的報道大大增加對中共、港共的國際壓力，既取得初步成果，也因林鄭政權的繼續傲慢而將示威行動推向新的一波。

請記住6.12是轉變關鍵。請記住香港年輕人的勇氣和守護香港的犧牲精神。他們絕不是「廢青」。有中年網民自我檢討，並說「我地老嘢一定要生性，唔好做廢老廢中拖人後腳。默默出嚟支持，幫手善後，已經好好。」

點都要做下野啦咪再覆啲潑冷水既

PUSH
大家收到未

push

李怡咁老都分析到咁多野

有頭有面既人我覺得係佢夠膽講6.12先係關鍵

佢老人家次次都好中point

6.12 & 6.16
只係起步
並非終點

未簽的快簽～～

文章轉載 作者：楊衛隆

集氣七一，血債票償
昨日飲早茶時和朋友傾談，被問及香港形勢。我簡單地說，香港犯民主張集氣七一，血債票償。集氣七一的意思是，G20之前香港平靜，沒有示威。當勞侵在六月底G20峰會可以不談香港示威。因為一開口，習大大會話，香港示威早就和平結束，林賤道歉，香港人滿意。
血債票償就更加嚴重，香港人的血債可以用選票補償，那就沒有美國人的事情。爭取選票的人只是想進入立法會做議員，支持不可能出現自治的港共政權，不想自治。
當勞侵講到明G20峰會提出香港示威。這個重要時刻平靜下來，叫當勞侵如何為香港人開腔說話，如何牽頭爭取國際社會支持香港自治。沒有國際社會支持，美國對中共和港共官員的制裁不會生效。中共和港共官員的資產分佈世界各地，不是美國單獨制裁就可以湊效。
習大大在G20峰會前急如鍋上螞蟻，走到俄羅斯，伊朗和北韓找人救命。港共假意道歉又停止送中立法，616示威沒有鎮壓，企圖平息民憤。G20是中共和港共政權的大限。犯民的「集氣七一，血債票償」是最緊急關頭放生港共，意思是叫所有人在G20之前甚麼都不要做，讓習大大可以逃過全球制裁厄運。血債票償是支持港共政權。當然這樣做，因為要加入港共政權享受榮華富貴就不能讓港共政權倒下，當然是先要保住港共，即是集氣七一，才能爭取選票，即是血債票償。這樣做是賣港求榮，不是單純出賣港人，也出賣了支持香港自治的美國茶黨。
錯過了各國元首聚首一堂的G20，當勞侵要尋求各國支持香港自治，難比登天。再說，當勞侵能夠坐在總統寶座多久，很難說。下任總統對支持香港自治的意向如何，無人知道。錯失了這個機會，不會有下次。

李怡老先生不嬲都係非常值得敬佩，一分鐘閱讀

木中君子松千尺
心上靈台鏡一方

佢好清晰分析咗好多樣野同概念
1)年青人唔再要求林鄭下台,因為佢地明白特首只係傀儡,制度唔民主點換都係換D仆街出黎
2)林鄭用語言偽術將[明明係惡法]spin去[政府解釋工作做得不足]
3)TG群組作用大,精確分工,將一班互不相識既抗爭者轉化成有用既兵力
4)CCTVB仆街偏頗非中立報導;網上流出影片作用巨大
5)警察各方面被質疑,等於斷咗政府一臂
6)6.12作用甚大

正確,一定要把握G20前既呢段時間行動升級

多啲人知，唔好放棄！同和理非各有各做

老人家一路走來都咁支持年輕世代 好難得

《七十年代》時期信過共產黨一排，跟住見識到原來係終極邪惡軸心，之後就屌共屌到而家